---
title: Projectile magique
titleEN: Magic Missile
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX SORTS

traditions:
  - arcanique
  - occulte

#PARTIE PROPRE AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: 
type: sort
level: 1
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - évocation
  - force
casting:
  - action: 1
    description: Incantation verbale ou plus
cost: 
range: 24 cases
area:
targets: une créature
duration: 


summary: "Vous envoyez un ou plusieurs projectiles de force magique."
---

Vous lancez un projectile de force qui file vers une créature que vous pouvez voir. Le projectile touche automatiquement et inflige 1d4+1 points de dégâts de force. Quand vous Lancez ce sort, vous pouvez allonger l'incantation par une action d'Intantation matérielle, une action d'Incantation somatique ou les deux. Pour chaque composante que vous ajoutez, augmentez le nombre de projectiles que vous lancez de 1. Vous choisissez la cible de chacun des projectiles de manière individuelle.

**Élevé (+2)** Vous envoyez un projectile magique de plus pour chaque action dépensée.